---
internal58:
    authors:
    - 张乘雨
    reviewers:
    - 张乘雨
---

# 断肢及皮肤撕脱伤

## 断肢及皮肤撕脱伤的止血处理

### 肢体断裂的紧急处理是否得当，对之后的治疗起着至关重要的作用。

- 一般情况下肢体断裂的现场可能是工矿损伤或者车祸现场，要短时间内对伤口用纱布（或无毛布料）进行加压包扎，防止患者失血过多而休克，详细步骤请跳转到 [严重出血](04_01_00.md) ；

- 对于出现**大动脉喷射状出血**的时候，要用**止血针或者止血钳**等器材夹住血管，避免血液的喷射再进行包扎；

- **如果没有止血钳，也可以用止血带止血**；

- 如果肢体完全断裂，对残体要进行低温保存防止细胞的坏死，方便医生进行连接手术；
<!-- - 如果肢体完全断裂，对残体要进行低温保存防止细胞的坏死（见 [4.3.2](04_03_02.md)），方便医生进行连接手术； -->

- 应及时送医，防止治疗延期致伤口恶化；

- 要注意预防伤口的感染，时刻观察患者的气息，治疗过程中通过钢板固定骨髓，还要及时给患者进行输血，防止工友失血过多而死亡。

## 脱落组织（断肢）转运

断肢的保存：正确的断肢保存对于断肢的存活和手术后功能的恢复非常重要。

有污染的断肢首先要给予一定的清洗，其次用纱布或相对干净的毛巾包扎，采用干燥冷敷的方法，把断肢放在一个低温的可以是放冰的环境中，**要避免放入潮湿的水中或浸泡在液体中**，采用干燥低温保存，可以有利于断肢的存活 （**最佳选择：密封装入洁净塑料袋里，放入冰水中** ）；

积极的处理：尽早转运到有条件的医院和有条件的科室，进行尽早抢救。

因为断肢的救治需要争分夺秒，需要在黄金时间尽早的修复，还要密切注意全身情况的变化，查看有无复合伤，积极做好抢救和必要的防护措施。
